蝙蝠俠(1)的一段電影對白

蝙蝠俠 教練

教練﹕
你父母嘅死唔係你嘅錯，係你爸爸嘅錯。
你根本改變唔到你爸爸咁懦弱嘅事實！

蝙蝠俠﹕
佢(殺人犯)攞嘅槍架。

教練﹕
阻止到你咩？

蝙蝠俠﹕
我受過訓練。

教練﹕
受訓又點啊？重點係意志，係出擊嘅意志！

( 唔可以縱容壞人，打擊佢地，唔可以猶豫，唔可以留情！ )